# Ziele der Kryptologie
---

Als Zusammenfassung betrachten wir die Ziele der Kryptographie im Überblick:

::: info Vertraulichkeit
Informationen müssen so gespeichert oder über ungeschützte Kanäle übertragen werden können, dass nur Berechtigte sie lesen können.

Um die Vertraulichkeit (oder den Schutz vor unbefugtem Zugriff) zu gewährleisten, werden Nachrichten symmetrisch verschlüsselt.
:::

::: info Integrität
Daten dürfen (unterwegs) nicht unentdeckt manipuliert werden können. Sie müssen nachweisbar vollständig und unverändert sein.

Um die Integrität (oder Unversehrtheit) zu gewährleisten, werden Hashwerte berechnet.
:::

::: info Authentizität
Andere dürfen sich nicht als mich ausgeben. Eine Person muss eindeutig identifizierbar sein.

Um die Authentizität (oder Echtheit/Überprüfbarkeit) zu gewährleisten, werden asymmetrische Verfahren eingesetzt.
:::

::: info Verbindlichkeit
Unterschriebene Verträge sollen nicht bestritten werden können.

Um die Verbindlichkeit (oder Nichtabstreitbarkeit) zu gewährleisten, werden digitale Signaturen eingesetzt.
:::
